{
    "1": {
      "question": "Какой язык программирования чаще всего используется для разработки мобильных приложений под Android?",
      "answer": ["Java", "Python", "Swift", "C#"],
      "right_answer": ["Java", "Kotlin"]
    },
    "2": {
      "question": "Что такое HTTP?",
       "answer": ["Язык программирования", "Протокол передачи гипертекста", "Операционная система", "База данных"],
      "right_answer": ["Протокол передачи гипертекста"]
    },
    "3": {
      "question": "Кто является создателем языка Python?",
      "answer": ["Джеймс Гослинг", "Гвидо ван Россум", "Билл Гейтс", "Марк Цукерберг"],
      "right_answer": ["Гвидо ван Россум"]
     },
    "4": {
      "question": "Что такое SQL?",
      "answer": ["Язык программирования", "Система управления базами данных", "Протокол шифрования", "Стиль написания кода"],
       "right_answer": ["Язык структурированных запросов", "Язык запросов к базе данных"]
    },
    "5": {
      "question": "Какой из перечисленных не является типом данных в JavaScript?",
       "answer": ["String", "Number", "Boolean", "Character"],
      "right_answer": ["Character"]
    },
    "6": {
      "question": "Что такое Git?",
      "answer": ["Система контроля версий", "Редактор текста", "Браузер", "Фреймворк"],
       "right_answer": ["Система контроля версий"]
     },
    "7": {
      "question": "Какой фреймворк используется для создания веб-интерфейсов на React?",
      "answer": ["Angular", "Vue.js", "React Native", "Next.js"],
      "right_answer": ["Next.js", "Gatsby"]
    },
   "8": {
      "question": "Что такое API?",
      "answer": ["Программа для тестирования", "Интерфейс программирования приложений", "Особый тип кода", "Протокол передачи данных"],
      "right_answer": ["Интерфейс программирования приложений"]
    },
    "9": {
      "question": "Какой символ используется для комментария в Python?",
      "answer": ["//", "/* */", "#", "--"],
      "right_answer": ["#"]
    },
    "10": {
      "question": "Что такое CSS?",
      "answer": ["Язык программирования", "Язык описания стилей", "База данных", "Протокол сети"],
      "right_answer": ["Язык описания стилей"]
    }
  }
  